轉發 大律師 Johnny Fok 1/7後緊急事項！

緊急!

我叫Johnny Fok, 是位大律師，曾參與佔中時的義務法律支援。好多人向我查詢和擔心71後法律問題，所以一次過呼籲：如不幸被捕，記得以下事項：

1) 你有權要求見律師/大律師。

2)你有權拒絕為警方解鎖你的電話或電腦。

3)警方無權搜查你屋企，除非已向法庭申請手令，如已有手令，你可以堅持等律師來才讓他們入屋。

4)無論如何，堅持要先見律師拿取法律意見先。盡量打法律支援電話，再打比泛民區議員，他們/她們會認識律師，可以幫手。

5) 無論如何，你有權保持緘默 (right to remain silent) , 即是拒絕簽署任何口供，任何文件。記著，任何文件都不要簽。如果是錄影會面，拍video，你在會面中一樣有權拒絕回答所有問題，例如答：“我無野講!“

6) 好好 “管理“ 你手機和電腦的敏感資料。(這個自己理解一下)

7) 解釋上述, 重申，你有權拒絕解鎖電腦和電話，你可以指出當中有和律師/大律師的溝通和法律意見， (和律師的溝通是受到法律特權保障的 legal privilege , 如是這，警方絕對不能查看！)

8) 一些 "已經無用的物品" 佔用屋企位置，是時候打掃一下。

緊記！ 請傳給你的朋友！可copy and paste whatsapp telegram 傳出去!

Johnny Fok

推

Pish

Push

推 所有義士唔洗驚唔好慌

我冇野講，我要見律師
無論對家講乜，只答呢句，直至見到律師為止

Here is Hong Kong, not China not yet

推啦喂

其實啲犬而家咁惡
律師未黎到之前可能已經比佢咬左幾啖

見開始拉人喇 大家要睇睇

push

記得搵律師唔好驚唔好講野

咪撚講野呀大家
要自救！一講野就打唔甩嫁啦！

推 多d人見到

推啦屌

試下比D證明你係大律師先...

唔係話唔信你 但最少都連登名加你張卡片..
咁樣義士個心定好多

up

手土

我加多條

-會扮好人扮同情同你講野, 小朋友入世未深小心被騙 (重要!)

可唔可以加落置頂?

Up

唉 希望啲00後唔好咁on9俾班狗凶到

我無嘢講
我有權唔解鎖
我要見律師

我無野講

i can't find the right word

問題係如果真係發生左呢件輸田，你可以點追究？ 打999報警呀？

無野講
等律師
唔解鎖

我無嘢講
我要搵律師

無野講

我無野講
我要見律師

我無野講!! 6549 9452民陣

冇野講 見律師

我冇嘢講
我有權搵律師
我有權唔解鎖
我咩都唔會簽

我冇野講

我冇嘢講
我要見律師
我有權唔解鎖
我唔會簽任何嘢
我唔會信任何警察

我冇野講
我有權唔解鎖
我要搵律師 (背定律師電話)
我唔簽任何文件
我唔信任何警察
我要警誡記錄
我要食飯 飲水 毛氈 去廁所
我唔舒服要去醫院
我要睇你委任證同編號投訴你